論香港人生活態度

身邊大部份熟既朋友都係住居屋
但佢地又會身光頸靚
周身名牌 又鐘意去旅行
點知去旅行原來要儲錢先去到
去得外國讀書果啲 原來屋企係緊緊負擔到
讀大學又要借錢
出到黎做野得萬零蚊 簽卡簽到差唔多成份糧咁多
成日講點樣嘆世界

真係唔明有錢就要洗架咩 洗錢先有生活？
可能係我視野狹窄

讀大學唔俾借錢？

啲父母有能力就唔洗借
咁學生想靠自己 又得
無話唔俾喎

香港出去留學d人身家個range可以好大, 大部分中產都afford到仔女出去讀書，好事黎

公屋都身光頸靚啦 有個同學住緊劏房攞仲玩 上堂用iPhone iPad 周圍溝女 周圍溝女

綜援

按左層樓？

一年連登有幾多個topic 係評價人點洗錢
其實可以環保d 用番一個
來來去去d point 一9 樣

好多都唔洗啦，兩公婆月入7-10萬都大有人在，已經夠keep到自己生活quality 再加供埋個仔出去

無慳錢概念

都有一啲marginal 例子 父母要好辛苦先供到出去

點解要慳
搵多d咪得

都有咁既例子
個仔女生性就值得囉
否則.....

所以話香港人唔係窮，只不過係香港中產都afford得到，不過大陸就好極端，有錢起上黎真係好癲

主題係問 唔講錢既情況下
點樣提升生活品味

我就係見到身邊既人 下下都講洗錢

行山釣魚好多野都唔洗錢啵

心態問題。你硬係覺得物質先提升到生活品味，咁物質就梗係要錢㗎，呢層小學雞都明啦

你忍到基本溫飽就唔再留戀物質，咁根本唔需要錢就提升要生活品味啦。下下講物質，又下下講冇品味，冇錢係冇物質，係咁㗎

唔同階級各有不同
但共通點就是 怕事 不公義既唔搞到我就唔會理
淨係想睇邊個仆街 邊個炒車

你唔扮下靚 洗下錢 點溝女

溝到女 俾女發現係窮撚咪仲衰

咁都仲有人際關係
興趣 嗜好
仲有 愛

諗過去拉丁美洲生活，得閒對下草思考下人生享受下人生跳下舞唱下歌咁就過左一生
比較樂觀
雖然佢地真係唔算有錢，我有啲朋友仲自稱第三世界國家既人
但識落真係感受到佢地由心底發出嚟嗰種開心同樂天

香港人精神咪係精神

香港人精神咪係無精神

香港人 錢就係生活

驚死蝕抵